工程學院副院長任期長過院長 港大涉違大學條例

副院長任期長過院長 港大涉違大學條例
建立時間 (HKT): 0609 06:00
港大工程學院院長去年中公布兩名副院長的任命，惟委任期比院長更長，涉違反《香港大學條例》。校方事隔近一年後，才發內部通告更改涉事副院長的委任期。港大教師職員會批評事件反映港大無視制度，助長人治歪風，促校委會考慮懲處。

記者 李詠希
《香港大學條例》訂明：「學院副院長的任期由該學院的院長決定，但該任期不得超逾或延展至超逾該院長的任期」。港大工程學院院長田之楠原本本月任滿。惟田去年6月底委任副院長譚國煥及陳佩，任期由該年7月至2019年6月，超逾田的任期，涉嫌違反條例。
港大教師職員會主席張星煒指出，田應先確定自身任期，才續任上述副院長。張數月前就上述涉違例一事多次去信校長馬斐森，但不獲親自回覆。他斥馬「辭咗職就唔理，喺度白逗人工」，令港大「無王管」。張引述人事部覆稱，副院長會在院長委任期屆滿後便自動辭職，沒有實際影響。張不滿其解釋，「即係賊人入咗你屋，冇偷嘢就冇犯法？」他斥港大上下縱容校方行政混亂，並無為港大條例把關。
《蘋果》上月28日向港大查詢，校方翌日即以田的名義發內部通告，將譚的任期修改至與田一樣；陳則因學術假期，只擔任副院長至本月底。港大發言人覆稱，由於牽涉私隱，校方不評論個別人事安排詳情，工程學院已就副院長任期「適當調整」。張星煒斥學院直至傳媒查詢才撥亂反正，非常離譜，「呢一年已經係犯咗法」，促校委會和馬斐森盡快開會商討懲處。
消息指，校長馬斐森最近才確認田的任期。至於為何譚和陳事前就獲委任至2019年，消息人士相信是人事問題，又稱假若田連任，委任期可長達5年，譚和陳的任期就沒有超出田，即不算違例。
涉事的譚國煥向《蘋果》稱，委任期是學校行政問題，與他無關。他稱原定去年6月退休，惟田主動要求他「幫多幾年手」才留任，目前亦主要擔任副院長職務，本學年沒有排課，以騰出教席讓學院更靈活運用資源，「如果叫我走，我咪即刻走，不知幾開心」。

【港大工程學院委任期風波時序表】
●2016年06月29日
工程學院院長田之楠發內部信件，宣佈委任譚國煥及陳佩為副院長，任期由2016年7月至2019年6月底，惟田當時的任期至今年6月，亦未確定是否續任
●2017年3月至4月
張星煒多次發信馬斐森，斥工程學院違反《香港大學條例》，要求更正譚、陳任期
●2017年05月28日
《蘋果》向港大查詢事件
●2017年05月29日
港大以田的名義發內部信，確定田不續任，委任期至2018年6月底或留待新院長上任為止，並更改譚的任期至與田相同；陳的任期則改至本年6月底
資料來源：張星煒、香港大學

又要whistleblower, HKU可以跟CUHK變深圳大學{香港}
炒完王凱峰炒埋張星煒就好笑